［保住台灣保手足］BBC爆料國民黨要脅王立強去老屈民進黨不過柒左

2019年11月轟動世界的「中國叛逃間諜」王立強案，因為出現了新的涉及台灣政黨的指稱，在台灣大選之前引發又一波輿論大潮。

當地時間1月8日出版的澳大利亞《世紀報》及《悉尼晨驅報》說，自稱中國間諜的王立強2019年底受到威脅：要求他公開收回先前的說辭，否則可能被遣返中國、甚至被殺死。

澳大利亞聯邦警方發言人說，警方已經對王立強受到威脅的指稱展開調查。

王立強去年11月在澳大利亞的爆料引發軒然大波。當時他指控中國情報部門干預香港抗議、台灣選舉。

澳大利亞媒體說了什麼？
澳洲媒體周三（8日）報道援引熟知王立強事件內情、不願意透露姓名的消息人士稱，澳大利亞安全部門獲悉，王立強從去年聖誕夜開始收到「一系列威脅和誘導」。

消息人士說，在「一系列短信」中，王立強被告知，如果他公開發表聲明、收回說辭，他的家人將不會受到懲罰、他的債務也將被還清。

王立強：自稱是間諜並爆料說中國情報組織干預香港抗議和台灣選舉
中國警方公布鄭文傑「嫖娼證據」 引發中港網友論戰
鄭文傑：英國駐港領館前僱員披露被捕細節，曾遭中國「國保」虐待
澳洲媒體說，發送給王立強的短信「似乎是一位台灣的政界高層人士和在一名來自中國的商人」協調而為。

報道後來詳細介紹，涉案的兩人分別是蔡正元（國民黨副秘書長）和孫姓商人。

報道說，媒體和消息人士曾親眼看到這些短信。

Image copyrightREUTERS台灣國民黨總統侯選人韓國瑜
Image caption台灣國民黨總統侯選人韓國瑜
據報道，王立強還收到對方提供的劇本和指令：錄製、發表一段視頻，指控原來是台灣的民進黨給了他「一大筆錢」讓他說謊。

蔡正元被指發給王立強的短信包括蔡和中國領導人習近平的合影。短信告訴王立強，如果他在台灣大選前按指令行事，他將可以返回中國或者台灣，得到經濟好處，家人也將受到保護。但是，如果不照辦，他將被遣返中國面對死刑，甚至可能會在澳大利亞受到報復。

王立強收到的劇本中還包括其他一些內容：收回對商人向心做出的「中共間諜」指控；澄清他去年11月爆料台灣間諜活動是因為「民進黨的一個人向我作了保證……民進黨將保證給我一大筆錢、幫我辦托澳大利亞避難申請、幫我在台灣定居」。

台灣將於周六（1月11日）舉行大選，中共的影響以及王立強此前指稱「受命干預台灣大選」是一個非常重要的爭議性話題。

台灣各方怎樣回應？
被指涉案的國民黨副秘書長蔡正元1月9日召開記者會，否認曾威脅王立強。2019年11月轟動世界的「中國叛逃間諜」王立強案，因為出現了新的涉及台灣政黨的指稱，在台灣大選之前引發又一波輿論大潮。

當地時間1月8日出版的澳大利亞《世紀報》及《悉尼晨驅報》說，自稱中國間諜的王立強2019年底受到威脅：要求他公開收回先前的說辭，否則可能被遣返中國、甚至被殺死。

澳大利亞聯邦警方發言人說，警方已經對王立強受到威脅的指稱展開調查。

王立強去年11月在澳大利亞的爆料引發軒然大波。當時他指控中國情報部門干預香港抗議、台灣選舉。

澳大利亞媒體說了什麼？
澳洲媒體周三（8日）報道援引熟知王立強事件內情、不願意透露姓名的消息人士稱，澳大利亞安全部門獲悉，王立強從去年聖誕夜開始收到「一系列威脅和誘導」。

消息人士說，在「一系列短信」中，王立強被告知，如果他公開發表聲明、收回說辭，他的家人將不會受到懲罰、他的債務也將被還清。

王立強：自稱是間諜並爆料說中國情報組織干預香港抗議和台灣選舉
中國警方公布鄭文傑「嫖娼證據」 引發中港網友論戰
鄭文傑：英國駐港領館前僱員披露被捕細節，曾遭中國「國保」虐待
澳洲媒體說，發送給王立強的短信「似乎是一位台灣的政界高層人士和在一名來自中國的商人」協調而為。

報道後來詳細介紹，涉案的兩人分別是蔡正元（國民黨副秘書長）和孫姓商人。

報道說，媒體和消息人士曾親眼看到這些短信。

Image copyrightREUTERS台灣國民黨總統侯選人韓國瑜
Image caption台灣國民黨總統侯選人韓國瑜
據報道，王立強還收到對方提供的劇本和指令：錄製、發表一段視頻，指控原來是台灣的民進黨給了他「一大筆錢」讓他說謊。

蔡正元被指發給王立強的短信包括蔡和中國領導人習近平的合影。短信告訴王立強，如果他在台灣大選前按指令行事，他將可以返回中國或者台灣，得到經濟好處，家人也將受到保護。但是，如果不照辦，他將被遣返中國面對死刑，甚至可能會在澳大利亞受到報復。

王立強收到的劇本中還包括其他一些內容：收回對商人向心做出的「中共間諜」指控；澄清他去年11月爆料台灣間諜活動是因為「民進黨的一個人向我作了保證……民進黨將保證給我一大筆錢、幫我辦托澳大利亞避難申請、幫我在台灣定居」。

台灣將於周六（1月11日）舉行大選，中共的影響以及王立強此前指稱「受命干預台灣大選」是一個非常重要的爭議性話題。

台灣各方怎樣回應？
被指涉案的國民黨副秘書長蔡正元1月9日召開記者會，否認曾威脅王立強。

字太多，簡單啲講，國民黨恐嚇老屈，但比澳洲截聽到，問返台灣國民黨蔡正元咩水，件事就爆大獲出來。

煲大佢，將韓國魚同奶共國民黨打到谷底呀！

做咩巴士上食野呢

點解中共仲可以接觸到黃立強🤣澳洲有無保護好佢🤔同埋中共做野有無腦......

中共做野有腦就唔會比林奠仲在任啦

中共有腦既應該係唔好係一邊落重注，維尼留翻黎真係失敗可以鎮壓黑警林鄭加中聯辦滅口，扮唔關佢事，之後就會一堆蠢人大叫皇上英明

其實負面新聞對佢地黎講真係冇乜用
班人癲既